第一章

1. 在以下标记中，用于设置页面标题的是()
A. <title>
B. <caption>
C. <head>
D. <html>
答案：A



2. 若设计网页的背景图形为bg.png，在以下标记中正确的是()
A. <body background="bg.png">
B. <body bground="bg.png">
C. <body image="bg.png">
D. <body bgcolor="bg.png">
答案：A



3. 下列关于HTML 文件的说法正确的是()
A. HTML标记都必须配对使用
B. 在<title>和</title>标记之间的是头信息
C. HTML 标记是区分大小写的，<B>跟<b>表示的意思是不一样的
D. <!-- -->标记是注释标记
答案： D



4. 下列()表示的不是按钮。
A. type="submit"
B. type="reset"
C. type="myButton"
D. type="button"
答案：C

---

5. 若产生一个4行30列的多行文本域，在以下方法中，正确的是()
A. <input type="text" rows="4" cols="30" name="txtintro">
B. <textarea rows="4" cols="30" name="txtintro"></textarea>
C. <textarea rows="4" cols="30" name="txtintro">
D. <textarea rows="30" cols="4" name="txtintro"></textarea>
答案：C

6. 下列属性中用于设置文本框显示宽度的属性是()
A. size
B. maxlength
C. value
D. length
答案：A

---

7. 下面对表单的说法错误的是()
A. 表单在网页中用来给用户填写信息，从而能采集客户端信息，使网页具有交互信息的功能
B. 当用户填写完信息后单击普通按钮做提交(submit)操作
C. 一个表单用 <form></form> 标签来创建
D. action 属性的值是指处理程序的程序名（包括网络路径、网址或相对路径）
答案：B

---

8. 下面说法中错误的是()
A. 在 HTML 语言中，<input> 标记具有重要的地位，它能够将浏览器中的控件载到 HTML 文档中，该标记既有开始标记，又有结束标记
B. <input type="text"> 是设定一个单行的文本输入区域
C. size 属性指定控件宽度，表示该文本输入框所能显示的最大字符数
D. maxlength 属性表示该文本输入框允许用户输入的最大字符数
答案：A

---

9. 下面对于按钮的说法中正确的是()
A. 按钮可分为普通按钮、提交按钮和重置按钮
B. <input type="button"> 表示这是一个提交到服务器的按钮
C. <input type="reset"> 表示这是一个普通按钮
D. name 属性用来指定按钮页面显示的名称
答案：A

---

10. 下面说法中错误的是()
A. <input type="checkbox" checked> 中的 checked 属性用来设置该复选框默认是否被选中
B. <input type="hidden"> 表示一个隐藏区域，用户可以在其中输入某些要传送的信息
C. <input type="password"> 表示这是一个密码区域，当用户输入密码时区域内将会显示“。”号
D. <input type="radio"> 表示这是一个单选按钮
答案：B

---

11. 下列说法中错误的是()
A. <select></select> 标记用来创建一个菜单下拉列表框
B. 下拉列表框中的 multiple 属性不用赋值，直接加入到标记中即可使用，加入此属性后列表框就可以多选
C. <option> 标记用来指定列表框中的一个选项
D. 不可以规定输入多行的文本区的大小
答案：D

---

12. 下面对于样式表的说法中错误的是()
A. CSS 就是 Cascading Style Sheets，中文翻译为“层叠样式表”，简称样式表
B. 将 CSS 指定的格式加入到 HTML 中的方法有两种
C. 外部链接 CSS 时需要在 HTML 文件里加一个超链接，连接到外部的 CSS 文档
D. 内部定义 CSS 时需要在 HTML 文件内的 <head></head> 标签对之间加一段 CSS 的描述内容
答案：C

---

13. 下面对于样式表的说法中错误的是()
A. CSS 的定义由 3 个部分构成，即选择符 (selector)、属性 (properties) 和属性的取值 (value)
B. 选择符可以是多种形式，一般是要定���样式的 HTML 标记，用户可以通过此方法定义它的属性和值，属性和值要用逗号隔开
C. CSS 可以定义字体属性
D. CSS 可以定义颜色和背景属性
答案：B

---

14. 下列说法中错误的是()
A. p { font-family: "sans serif" } 定义段落字体为 sans serif
B. p { text-align: center; color: red } 定义段落居中排列，并且段落中的文字为红色
C. background-image 属性用来设置背景图片
D. background-color 属性用来设置背景颜色
答案：A

---

15. () 对象表示浏览器的窗口，可用来检索关于该窗口状态的信息。
A. document
B. window
C. location
D. history
答案：B

---

16. () 对象表示给定浏览器窗口中的 HTML 文档，用来检索关于文档的信息。
A. document
B. window
C. screen
D. history
答案：A

---

17. () 方法要求窗口显示刚刚访问的前一个页面。
A. back()
B. go()
C. display()
D. view()
答案：A

---

18. 有关变量的命名规则，下列说法中错误的是()
A. 以字母、下划线 (_) 或美元符号 ($) 开头
B. 首字符之外的字符可以是下划线、美元符号，或任何的字母、数字
C. 不能有空格，不区分大小写
D. 不能使用 JavaScript 中的关键字或保留字命名
答案：C

---

19. 单击按钮触发的事件是()
A. onClick
B. onFocus
C. onChange
D. onLoad
答案：A

---

20. 页面加载时产生的事件是()
A. onClick
B. onFocus
C. onChange
D. onLoad
答案：D



第二章

1. 当用户请求 JSP 页面时，JSP 引擎将会执行该页面的字节码文件响应客户的请求。执行字节码文件的结果是()
A. 发送一个 JSP 源文件到客户端
B. 发送一个 Java 文件到客户端
C. 发送一个 HTML 页面到客户端
D. 什么都不做
答案：C



第三章

1. 用户可以在以下()标记之间插入 Java 程序片。
A. <% 和 %>
B. <% 和 /
C. </ 和 %>
D. <% 和 !>
答案：A

---

2. JSP 的 page 指令的 language 属性的默认值是()。
A. Java
B. C
C. C#
D. SQL
答案：A

---

3. 用户可以在以下()标记之间插入变量与方法声明。
A. <% 和 %>
B. <% ! 和 %>
C. </ 和 %>
D. <% 和 !>
答案：B

---

4. 下列变量声明在()范围内有效。

    <%!	Date dateTime
    		int countName
    >%

A. 从定义开始处有效，客户端之间不共享
B. 在整个页面内有效，客户端之间不共享
C. 在整个页面内有效，被多个客户端共享
D. 从定义开始处有效，被多个客户端共享
答案：D

---

5. 在 "<%!" 和 "%>" 标记之间声明的 Java 方法称为页面的成员方法，其()有效。
A. 从定义处之后
B. 在整个页面内
C. 从定义处之前
D. 不确定
答案：B

---

6. 在 "<%=" 和 "%>" 标记之间放置() 可以直接输出其值。
A. 变量

B. Java 表达式

C. 字符串

D. 数字

答案：B

---

7. include 指令用于在 JSP 页面中静态插入一个文件，所插入文件可以是 JSP 页面、HTML 网页、文本文件或一段 Java 代码，但必须保证插入后形成的文件是()。
A. 一个完整的 HTML 文件
B. 一个完整的 JSP 文件
C. 一个完整的 TXT 文件
D. 一个完整的 Java 源文件
答案：B

---

8. JSP 页面可以在 "<%=" 和 "%>" 标记之间放置 Java 表达式，直接输出 Java 表达式的值，组成 "<%=" 标记的各字符之间()。
A. 可以有空格
B. 不可以有空格
C. 必须有空格
D. 不确定
答案：B



第四章

1. 下面()操作不能关闭 session 对象。
A. 用户刷新当前页面
B. 用户关闭浏览器
C. session 达到设置的最长“发呆”时间
D. session 对象的 invalidate() 方法
答案：A

---

2. 有如下程序片段：

    <form>
      <input type="text" name="id">
      <input type="submit" value="提交">
    </form>

下面()语句可以获取用户输入的信息。
A. request.getParameter("id");
B. request.getAttribute("submit");
C. session.getParameter(key, "id");
D. session.getAttribute(key, "id");
答案：A

---

3. 下面的()内置对象是对客户的请求做出响应，向客户端发送数据的。
A. request
B. session
C. response
D. application
答案：C

---

4. 可以使用()方法实现客户的重定向。
A. response.setStatus();
B. response.setHeader();
C. response.setContentType();
D. response.sendRedirect();
答案：D

---

5. 下面不属于 JSP 内置对象的是()。
A. out 对象
B. response 对象
C. application 对象
D. cookie 对象
答案：D

---

6. 下面对象中作用域最大的是()。
A. page
B. request
C. application
D. session
答案：C

---

7. 在 JSP 中保存用户会话信息使用()对象。
A. page
B. request
C. application
D. session
答案：D

---

8. 如果选择一个对象保存聊天室信息，则选择()。
A. page
B. request
C. application
D. session
答案：C

第五章

1. 下面方式中正确使用 JavaBean 的是()。
A. <jsp:useBean id="address" class="tom.AddressBean" scope="page"/>
B. <jsp:useBean name="address" class="tom.AddressBean" scope="page"/>
C. <jsp:useBean bean="address" class="tom.AddressBean" scope="page" />
D. <jsp:useBean beanName="address" class="AddressBean" scope="page" />
答案：A

---

2. JavaBean 中方法访问属性必须是()。
A. private
B. public
C. protected
D. friendly
答案：B

---

3. 在 JSP 中调用 JavaBean 时不会用到的标记是()。
A.javabean

C.jsp:setProperty

B.jsp:useBean

D.jsp:getProperty
答案：A

---

4. JavaBean 的作用域可以是()，page、session 和 application。
A. request
B. response
C. out
D. 以上都不对
答案：A

---

5. 在 test.jsp 文件中有如下一行代码：

    jsp
    
    <jsp:useBean class="tom.jiafei.Test" id="user" scope="_____"/>

要使 user 对象一直存在于会话中，直到终止或被删除为止，在下划线处应填入()。
A. page
B. request
C. session
D. application
答案：C

---

6. 在 JSP 中使用 <jsp:useBean> 动作可以将 JavaBean 引入 JSP 页面，对 JavaBean 的访问范围不能是()。
A. page
B. request
C. response
D. application
答案：C

---

7. 下面语句与 <jsp:getProperty name="aBean" property="jsp"/> 等价的是()。
A. <%=jsp()%>
B. <%out.print(aBean.getIsp();%>
C. <%aBean.setJsp()%>
D. <%=aBean.setIsp();%>
答案：B

---

8. 以下是有关 <jsp:setProperty> 和 <jsp:getProperty> 标记的描述，正确的是()。
A. <jsp:setProperty> 和 <jsp:getProperty> 标记都必须在 <jsp:useBean> 的开始标记和结束标记之间
B. 这两个标记的 name 属性值必须与 <jsp:useBean> 标记的 id 属性值相对应
C. 这两个标记的 name 属性值可以与 <jsp:useBean> 标记的 id 属性值不同
D. 以上均不对
答案：B

---

9. 在 JSP 中使用 <jsp:getProperty> 标记时不会出现的属性是()。
A. name
B. property
C. value
D. 以上皆不会出现
答案：B



第六章

1. 下列选项中，() 不是 Servlet 中使用的方法
A. doGet()
B. doPost()
C. service()
D. close()
答案：D

2. 下列选项中，对 Servlet 描述错误的是()。
A. Servlet 是一个特殊的 Java 类，它必须直接或间接实现 Servlet 接口
B. Servlet接口定义了Servlet的生命周期方法
c.多个客户请求一个Servlet时，服务器为每一个客户启动一个进程
D.Servlet客户线程调用service方法响应客户的请求
答案：C

3. 下列 Servlet 的方法中，() 方法载入时执行，且只执行一次，负责对Servlet进行初始化
A. service()
B. init()
C. doPost()
D. destroy()
答案：B

4. 下列 Servlet 的方法中，() 当服务器关闭时被调用，用来释放 Servlet 所占的资源。
A. service()
B. init()
C. doPost()
D. destroy()
答案：D

5. 下列Servlet的方法中，（）方法用来为请求服务，在Servlet生命周期中，Servlet每被请求一次就会被调用一次。
A. service()
B. init()
C. doPost()
D. destroy()
答案：A

6. 阅读下面代码片段：

    JavaBeanClass bean = new JavaBeanClass(parameter);
    HttpSession session = request.getSession(true);
    session.setAttribute("keyword", bean);

关于该段代码创建的 bean，下列叙述正确的是()。
A. request 周期的 bean
B. application 周期的 bean
C. session 周期的 bean
D. page 周期的 bean
答案：C

7. 阅读下面代码片段：

    RequestDispatcher dispatcher = request.getRequestDispatcher("a.jsp");
    dispatcher.forward(request, response);

关于该段代码的作用，下列叙述正确的是()。
A. 页面重定向到 a.jsp 页面
B. 将请求转发到 a.jsp 页面
C. 从 a.jsp 定向到当前页面
D. 从 a.jsp 转发到当前页面
答案：B



第九章

1. 在 Web 应用程序中有以下程序代码段，执行后转发到某个 JSP 页面:
ArrayList<String> dogNames = new ArrayList<String>();
dogNames.add("goodDog");
request.setAttribute("dogs", dogNames);
下列选项中，()可以正确地使用 EL 取得数组中的值。
A. ${ dogs .0}
B. ${ dogs [0]}
C. ${ dogs .[0]}
D. ${ dogs "0"}
答案：B

2. JSTL 标签()可以实现 Java 程序中的 if 语句功能。
A. <c:set>
B. <c:out>
C. <c:forEach>
D. <c:if>
答案：D

3. ()不是 EL 的隐含对象。
A. request
B. pageScope
C. sessionScope
D. applicationScope
答案：A

4. JSTL 标签()可以实现 Java 程序中的 for 语句功能。
A. <c:set>
B. <c:out>
C. <c:forEach>
D. <c:if>
答案：C

5. 与<jsp:include>功能类似的 JSTL 标签是()。
A. <c:url>
B. <c:redirect>
C. <c:include>
D. <c:import>
答案：C

---



第十一章 JDBC

4. 下列选项中，()不是 JDBC 的工作任务。
A. 与数据库建立连接
B. 操作数据库，处理数据库返回的结果
C. 在网页中生成表格
D. 向数据库管理系统发送 SQL 语句
答案：C

5. 在 JDBC 中，()接口不能被 Connection 创建。
A. Statement
B. PreparedStatement
C. CallableStatement
D. RowsetStatement
答案：D

6. 查询结果集 ResultSet 对象是以统一的行列形式组织数据的，执行 "ResultSet rs = stmt.executeQuery ("select bid,name,author,publish,price from book");" 语句，得到的结果集 rs 的列数为()
A. 4
B. 5
C. 6
D. 不确定
答案：B

7. 给出了如下的查询条件字符串 "String condition="insert book values(?,?,?,?,?);"，()接口适合执行该 SQL 查询。
A. Statement
B. PreparedStatement
C. CallableStatement
D. 不确定
答案：B

---



第十二章 AJAX

1. XMLHttpRequest 对象有()个返回状态值。
A. 3
B. 4
C. 5
D. 6
答案：C

2. 对象 XMLHttpRequest 的属性 readyState 值为()表示异步访问服务器通信已完成。
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
答案：D

---



第十四章 Struts

1. result 的类型 redirectAction 表示()
A. 处理 action 链，跳转到下一个 action
B. 转发到一个 JSP
C. 重定向到下一个 action
D. 重定向到一个 JSP
答案：C

2. result 的类型 redirect 表示()
A. 处理 action 链，跳转到下一个 action
B. 转发到一个 JSP
C. 重定向到下一个 action或一个JSP
D. 重定向到一个 JSP
答案：C

3. Struts 2 的默认配置文件是()
A. web.xml
B. struts.xml
C. user.xml
D. server.xml
答案：B

4. 某 action 的配置如下：
<action name="hello" class="action.HelloAction">
    <result name="error">/error.jsp</result>
</action>
当执行该 action 时会调用对象的() 方法。
A. execute()
B. doPost()
C. doGet()
D. service()
答案：A

5. 在 Struts 2 的 Web 应用中 hello 中 struts.xml 的配置如下：
<package name="user" extends="struts-default" namespace="/my">
    <action name="hello" class="action.HelloAction">
        <result>/success.jsp</result>
    </action>
</package>
需要访问该 URL 地址是()
A. http://localhost:8080/hello/user/hello.action
B. http://localhost:8080/hello/my/hello.jsp
C. http://localhost:8080/hello/my/hello.action
D. http://localhost:8080/hello/user/hello.jsp
答案：C

6. result 的类型 dispatcher 表示()
A. 处理 action 链，跳转到下一个 action
B. 转发到一个 JSP
C. 重定向到下一个 action
D. 重定向到一个 JSP
答案：B

7. 某 action 的配置如下：
<action name="hello" class="action.HelloAction">
    <result name="main.jsp">/main.jsp</result>
    <result name="success">/success.jsp</result>
    <result name="error">/error.jsp</result>
    <result name="input">/login.jsp</result>
</action>
请根据 action 返回值是"success"，则显示的页面是()
A. main.jsp
B. success.jsp
C. error.jsp
D. login.jsp
答案：B

8. 某 action 的配置如下：
<action name="hello">
    <result>/success.jsp</result>
</action>
访问该 action 时会调用() 类。
A. Action
B. ActionSupport
C. HelloAction
D. UserAction
答案：B

9. 某 action 的配置如下：
<action name="hello" class="action.HelloAction" method="update">
    <result>/success.jsp</result>
</action>
访问该 action 时会执行 HelloAction 类中的() 方法。
A. execute()
B. delete()
C. select()
D. update()
答案：D

---


